\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{header.tex}

\title{Отчёт по лабораторной работе \\ <<Механизмы протокола TCP>>}
\author{Килочек Ю.И.}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

% Текст отчёта должен быть читаемым!!! Написанное здесь является рыбой.

\section{Установка и разрыв соединения}

\begin{Verbatim}
c1:~# telnet 10.50.0.2 9
Trying 10.50.0.2...
Connected to 10.50.0.2.
Escape character is '^]'.
foo
bar
^]
telnet> q
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: S 3992472645:3992472645(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 101025 0,nop,wscale 1>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.56784: S 3996866602:3996866602(0) ack 3992472646 win 5792
    <mss 536,sackOK,timestamp 101092 101025,nop,wscale 1>
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 101090 101092>
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: P 1:6(5) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 101843 101092>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.56784: . ack 6 win 2896 <nop,nop,timestamp 101855 101843>
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: P 6:11(5) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 102086 101855>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.56784: . ack 11 win 2896 <nop,nop,timestamp 102098 102086>
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: F 11:11(0) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 104118 102098>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.56784: F 1:1(0) ack 12 win 2896 <nop,nop,timestamp 104132 104118>
10.10.0.2.56784 > 10.50.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 104137 104132>
\end{Verbatim}

\section{Окно получателя}

\begin{Verbatim}
c4:~# ./win 3002 2 10
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c1:~# netcat 10.30.0.2 3002 < /dev/zero
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c3:~# tcpdump -n -i eth0 tcp and src host 10.30.0.2
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: S 1770258727:1770258727(0) ack 1791430288 win 2096
    <mss 536,sackOK,timestamp 497833 497893,nop,wscale 1>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 525 win 1572 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 1049 win 2096 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 1573 win 2620 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 2097 win 3144 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 2621 win 3668 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 3145 win 4192 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 3669 win 4716 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 4193 win 5240 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 4717 win 5764 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 5241 win 6288 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 5765 win 6812 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 6289 win 7336 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 6813 win 7860 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 7337 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 7861 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 8385 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 9433 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 10481 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 11529 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 12577 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 13625 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 14673 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 15721 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 16769 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 17817 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 18865 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 27773 win 3930 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 28297 win 3668 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 28821 win 3406 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 29345 win 3144 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 29869 win 3144 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 30393 win 3668 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 30917 win 4192 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 31441 win 4716 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 31965 win 5240 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 32489 win 5764 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 33013 win 6288 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 33537 win 6812 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 34061 win 7336 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 34585 win 7860 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 35109 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 36157 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 37205 win 8384 <nop,nop,timestamp 497835 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 52925 win 5402 <nop,nop,timestamp 497839 497900>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 63405 win 2858 <nop,nop,timestamp 497843 497904>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 68645 win 2620 <nop,nop,timestamp 497847 497909>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 73885 win 1214 <nop,nop,timestamp 497851 497913>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 75981 win 1048 <nop,nop,timestamp 497855 497917>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 78077 win 0 <nop,nop,timestamp 497859 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 78077 win 0 <nop,nop,timestamp 497882 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 78077 win 0 <nop,nop,timestamp 497929 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 78077 win 0 <nop,nop,timestamp 498020 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: . ack 78077 win 572 <nop,nop,timestamp 498035 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: R 1:1(0) ack 78077 win 1048 <nop,nop,timestamp 498035 497921>
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: R 1770258728:1770258728(0) win 0
10.30.0.2.3002 > 10.10.0.2.52178: R 1770258728:1770258728(0) win 0
\end{Verbatim}

\section{Окно отправителя}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.40.0.2 9 1 20
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: S 2640289298:2640289298(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 777228 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: S 2634396158:2634396158(0) ack 2640289299 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 777240 777228,nop,wscale 1>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777239 777240>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777239 777240>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777240 777240>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 201:301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777241 777240>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 101 win 2896 <nop,nop,timestamp 777251 777239>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 301:1201(900) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777250 777251>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1201:1301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777251 777251>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 201 win 2896 <nop,nop,timestamp 777251 777240>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 301 win 2896 <nop,nop,timestamp 777253 777241>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1301:1401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777252 777253>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1401:1501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777253 777253>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1501:1601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777254 777253>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: P 1601:1701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777255 777253>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: FP 1701:2001(300) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 777259 777253>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1201 win 3796 <nop,nop,timestamp 777262 777250>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1301 win 3796 <nop,nop,timestamp 777263 777251>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1401 win 3796 <nop,nop,timestamp 777264 777252>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1501 win 3796 <nop,nop,timestamp 777264 777253>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1601 win 3796 <nop,nop,timestamp 777266 777254>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: . ack 1701 win 3796 <nop,nop,timestamp 777267 777255>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.57737: F 1:1(0) ack 2002 win 4696 <nop,nop,timestamp 777271 777259>
10.10.0.2.57737 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 777270 777271>
\end{Verbatim}

Максимальное окно отправителя: 1700

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.40.0.2 9 1 50
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: S 1289764679:1289764679(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 878109 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: S 1285542113:1285542113(0) ack 1289764680 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 878121 878109,nop,wscale 1>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878122 878121>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878122 878121>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878123 878121>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 201:301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878123 878121>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 101 win 2896 <nop,nop,timestamp 878134 878122>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 301:1201(900) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878133 878134>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1201:1301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878134 878134>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 201 win 2896 <nop,nop,timestamp 878134 878123>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 301 win 2896 <nop,nop,timestamp 878136 878123>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1301:1401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878135 878136>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1401:1501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878135 878136>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1501:1601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878137 878136>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1601:1701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878137 878136>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1201 win 3796 <nop,nop,timestamp 878145 878133>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 1701:2301(600) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878143 878145>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2301:2401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878145 878145>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1301 win 3796 <nop,nop,timestamp 878146 878134>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1401 win 3796 <nop,nop,timestamp 878147 878135>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2401:2501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878146 878147>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2501:2601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878147 878147>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2601:2701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878148 878147>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1501 win 3796 <nop,nop,timestamp 878147 878135>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1601 win 3796 <nop,nop,timestamp 878149 878137>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 1701 win 3796 <nop,nop,timestamp 878150 878137>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2701:2801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878149 878150>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2801:2901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878150 878150>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 2901:3001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878151 878150>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3001:3101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878152 878150>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2301 win 4696 <nop,nop,timestamp 878156 878143>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3101:3201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878155 878156>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3201:3301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878156 878156>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2401 win 4696 <nop,nop,timestamp 878157 878145>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2501 win 4696 <nop,nop,timestamp 878158 878146>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3301:3401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878157 878158>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3401:3501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878158 878158>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3501:3601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878159 878158>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2601 win 4696 <nop,nop,timestamp 878158 878147>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2701 win 4696 <nop,nop,timestamp 878160 878148>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2801 win 4696 <nop,nop,timestamp 878161 878149>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3601:3701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878160 878161>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3701:3801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878161 878161>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3801:3901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878162 878161>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 2901 win 4696 <nop,nop,timestamp 878161 878150>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3001 win 4696 <nop,nop,timestamp 878163 878151>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3101 win 4696 <nop,nop,timestamp 878164 878152>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 3901:4001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878163 878164>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4001:4101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878164 878164>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4101:4201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878165 878164>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4201:4301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878166 878164>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3201 win 4696 <nop,nop,timestamp 878167 878155>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3301 win 4696 <nop,nop,timestamp 878168 878156>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4301:4401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878167 878168>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4401:4501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878168 878168>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3401 win 4696 <nop,nop,timestamp 878169 878157>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3501 win 4696 <nop,nop,timestamp 878169 878158>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3601 win 4696 <nop,nop,timestamp 878171 878159>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4501:4601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878169 878171>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4601:4701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878170 878171>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4701:4801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878171 878171>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3701 win 4696 <nop,nop,timestamp 878172 878160>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3801 win 4696 <nop,nop,timestamp 878172 878161>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4801:4901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878172 878172>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 3901 win 4696 <nop,nop,timestamp 878174 878162>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: P 4901:5001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878173 878174>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4001 win 4696 <nop,nop,timestamp 878175 878163>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: F 5001:5001(0) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 878174 878175>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4101 win 4696 <nop,nop,timestamp 878176 878164>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4201 win 4696 <nop,nop,timestamp 878177 878165>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4301 win 4696 <nop,nop,timestamp 878178 878166>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4401 win 4696 <nop,nop,timestamp 878179 878167>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4501 win 4696 <nop,nop,timestamp 878180 878168>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4601 win 4696 <nop,nop,timestamp 878181 878169>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4701 win 4696 <nop,nop,timestamp 878182 878170>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4801 win 4696 <nop,nop,timestamp 878183 878171>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 4901 win 4696 <nop,nop,timestamp 878184 878172>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: . ack 5001 win 4696 <nop,nop,timestamp 878185 878173>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.44868: F 1:1(0) ack 5002 win 4696 <nop,nop,timestamp 878186 878174>
10.10.0.2.44868 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 878185 878186>
\end{Verbatim}

Максимальное окно отправителя: 1400

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.40.0.2 9 1 100
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: S 49244192:49244192(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1007194 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: S 45016255:45016255(0) ack 49244193 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1007219 1007194,nop,wscale 1>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007218 1007219>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007219 1007219>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007219 1007219>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 201:301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007220 1007219>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 101 win 2896 <nop,nop,timestamp 1007231 1007219>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 301:1201(900) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007230 1007231>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 201 win 2896 <nop,nop,timestamp 1007231 1007219>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 301 win 2896 <nop,nop,timestamp 1007233 1007220>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1201:1301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007231 1007233>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1301:1401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007231 1007233>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1401:1501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007233 1007233>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1501:1601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007234 1007233>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1601:1701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007235 1007233>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1201 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007242 1007230>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 1701:2301(600) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007241 1007242>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2301:2401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007242 1007242>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1301 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007243 1007231>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1401 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007243 1007231>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2401:2501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007243 1007243>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2501:2601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007243 1007243>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2601:2701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007245 1007243>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1501 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007245 1007233>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1601 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007246 1007234>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 1701 win 3796 <nop,nop,timestamp 1007247 1007235>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2701:2801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007247 1007247>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2801:2901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007248 1007247>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 2901:3001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007249 1007247>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3001:3101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007250 1007247>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007253 1007241>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3101:3201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007252 1007253>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3201:3301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007253 1007253>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007254 1007242>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007255 1007243>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3301:3401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007254 1007255>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3401:3501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007255 1007255>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007255 1007243>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007257 1007245>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3501:3601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007256 1007257>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3601:3701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007257 1007257>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007259 1007247>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3701:3801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007258 1007259>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3801:3901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007258 1007259>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 3901:4001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007260 1007259>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 2901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007260 1007248>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007261 1007249>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007262 1007250>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4001:4101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007261 1007262>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4101:4201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007262 1007262>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4201:4301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007263 1007262>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007264 1007252>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007265 1007253>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4301:4401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007264 1007265>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4401:4501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007265 1007265>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007266 1007254>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007267 1007255>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4501:4601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007266 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4601:4701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007267 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4701:4801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007267 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4801:4901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007269 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 4901:5001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007270 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5001:5101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007271 1007267>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007268 1007256>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007269 1007257>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007270 1007258>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 3901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007270 1007258>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007272 1007260>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007273 1007261>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007274 1007262>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007275 1007263>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007276 1007264>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007277 1007265>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007278 1007266>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5101:5301(200) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007273 1007268>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007278 1007267>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 4801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007278 1007267>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5301:5401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007279 1007278>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5401:5501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007280 1007278>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5501:5601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007280 1007278>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5601:5701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007282 1007278>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5701:5801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007283 1007278>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5801:5901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007284 1007278>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007285 1007269>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 5901:6001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007285 1007285>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6001:6101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007285 1007285>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6101:6201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007287 1007285>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6201:6301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007288 1007285>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007290 1007273>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6301:6401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007289 1007290>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6401:6501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007290 1007290>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007291 1007279>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007291 1007280>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6501:6601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007291 1007291>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6601:6701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007292 1007291>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6701:6801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007293 1007291>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007291 1007280>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007294 1007282>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007295 1007283>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6801:6901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007294 1007295>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 6901:7001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007295 1007295>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 5901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007296 1007284>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007297 1007285>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7001:7101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007296 1007297>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007297 1007285>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7101:7201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007298 1007297>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007299 1007287>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7201:7301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007299 1007299>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007300 1007288>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7301:7401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007300 1007300>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007301 1007289>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007301 1007290>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7401:7501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007301 1007301>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7501:7601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007302 1007301>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007303 1007291>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007303 1007292>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7601:7701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007303 1007303>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7701:7801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007304 1007303>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007305 1007293>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 6901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007306 1007294>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7801:7901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007305 1007306>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 7901:8001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007306 1007306>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007306 1007295>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8001:8101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007307 1007306>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8101:8201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007308 1007306>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007309 1007296>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007310 1007298>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8201:8301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007309 1007310>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8301:8401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007310 1007310>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007311 1007299>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007312 1007300>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007313 1007301>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8401:8501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007311 1007313>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8501:8601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007312 1007313>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8601:8701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007313 1007313>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007314 1007302>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8701:8801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007314 1007314>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007315 1007303>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8801:8901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007315 1007315>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007315 1007304>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 8901:9001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007316 1007315>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 7901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007317 1007305>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007318 1007306>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9001:9101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007317 1007318>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007319 1007307>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9101:9201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007318 1007319>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9201:9301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007319 1007319>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007319 1007308>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007321 1007309>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9301:9401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007320 1007321>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9401:9501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007321 1007321>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9501:9601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007321 1007321>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9601:9701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007322 1007321>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007322 1007310>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007323 1007311>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007324 1007312>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007325 1007313>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9701:9801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007324 1007325>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9801:9901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007325 1007325>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: P 9901:10001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007326 1007325>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007326 1007314>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 8901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007327 1007315>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007328 1007316>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9101 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007329 1007317>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: F 10001:10001(0) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007328 1007329>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9201 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007330 1007318>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9301 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007331 1007319>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9401 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007332 1007320>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9501 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007332 1007321>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9601 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007332 1007321>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9701 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007335 1007322>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9801 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007336 1007324>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 9901 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007336 1007325>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: . ack 10001 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007338 1007326>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40225: F 1:1(0) ack 10002 win 4696 <nop,nop,timestamp 1007340 1007328>
10.10.0.2.40225 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1007339 1007340>
\end{Verbatim}

Максимальное окно отправителя: 1600

\section{Нейгл и Мишналь}

Мы должны увидеть, что мы посылаем неполный сегмент, как только подтверждены все неполные сегменты (даже если полные не подтверждены).

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle default 10.40.0.2 9 0 30
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: S 3585985398:3585985398(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1221490 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.55899: S 3587455148:3587455148(0) ack 3585985399 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1221502 1221490,nop,wscale 1>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221501 1221502>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221501 1221502>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: . 101:1549(1448) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221508 1221502>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.55899: . ack 101 win 2896 <nop,nop,timestamp 1221513 1221501>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: P 1549:2801(1252) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221511 1221513>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: FP 2801:3001(200) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221512 1221513>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.55899: . ack 1549 win 4344 <nop,nop,timestamp 1221520 1221508>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.55899: . ack 2801 win 5792 <nop,nop,timestamp 1221524 1221511>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.55899: F 1:1(0) ack 3002 win 5792 <nop,nop,timestamp 1221524 1221512>
10.10.0.2.55899 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1221522 1221524>
\end{Verbatim}

\section{Аггрессивная буферизация}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle cork 10.40.0.2 9 100 30
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: S 3540856233:3540856233(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1358165 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: S 3546635175:3546635175(0) ack 3540856234 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1358178 1358165,nop,wscale 1>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358176 1358178>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 1:501(500) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358224 1358178>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 501 win 3432 <nop,nop,timestamp 1358236 1358224>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 501:1001(500) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358284 1358236>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 1001 win 3968 <nop,nop,timestamp 1358296 1358284>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 1001:1601(600) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358340 1358296>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 1601 win 4568 <nop,nop,timestamp 1358352 1358340>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 1601:2101(500) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358395 1358352>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 2101 win 5168 <nop,nop,timestamp 1358407 1358395>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 2101:2501(400) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358446 1358407>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 2501 win 5768 <nop,nop,timestamp 1358458 1358446>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: P 2501:3001(500) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358497 1358458>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: F 3001:3001(0) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358500 1358458>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: . ack 3001 win 6368 <nop,nop,timestamp 1358509 1358497>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40398: F 1:1(0) ack 3002 win 6368 <nop,nop,timestamp 1358512 1358500>
10.10.0.2.40398 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1358511 1358512>
\end{Verbatim}

\section{Отправка без задержки}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.40.0.2 9 -1 30
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: S 2379299319:2379299319(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1378226 0,nop,wscale 1>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40399: S 2383487325:2383487325(0) ack 2379299320 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1378238 1378226,nop,wscale 1>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378238 1378238>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378238 1378238>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378238 1378238>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40399: . ack 101 win 2896 <nop,nop,timestamp 1378250 1378238>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40399: . ack 201 win 2896 <nop,nop,timestamp 1378250 1378238>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: . 201:1649(1448) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378249 1378250>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: FP 1649:3001(1352) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378249 1378250>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40399: . ack 1649 win 4344 <nop,nop,timestamp 1378261 1378249>
10.40.0.2.9 > 10.10.0.2.40399: F 1:1(0) ack 3002 win 5792 <nop,nop,timestamp 1378261 1378249>
10.10.0.2.40399 > 10.40.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1378260 1378261>
\end{Verbatim}

\section{Быстрый повтор}

\begin{Verbatim}
c3:~# /etc/drop 10
I will drop every 10 packet (counting from 1).
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.30.0.2 9 1 30
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: S 4045073169:4045073169(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1470919 0,nop,wscale 1>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: S 4045073169:4045073169(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1471219 0,nop,wscale 1>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: S 4097466926:4097466926(0) ack 4045073170 win 2096
    <mss 536,sackOK,timestamp 1471153 1471219,nop,wscale 1>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471219 1471153>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471219 1471153>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 101 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471153 1471219>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471220 1471153>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 201 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471153 1471220>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 201:301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471221 1471153>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 301 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471156 1471221>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 301:401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471222 1471156>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 401:501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471223 1471156>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 301 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471158 1471221,nop,nop,sack 1 {401:501}>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 501:601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471224 1471158>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 301 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471158 1471221,nop,nop,sack 1 {401:601}>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 601:701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471225 1471158>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 301 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471160 1471221,nop,nop,sack 1 {401:701}>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 301:401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471225 1471160>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 701 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471160 1471225>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 701:801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471226 1471160>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: P 701:801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471160>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 801 win 1048 <nop,nop,timestamp 1471589 1471655,nop,nop,sack 1 {701:801}>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . 801:1325(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . 1325:1849(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 1325 win 1572 <nop,nop,timestamp 1471589 1471655>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 1849 win 2096 <nop,nop,timestamp 1471589 1471655>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . 1849:2373(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . 2373:2897(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: FP 2897:3001(104) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: . ack 2897 win 3144 <nop,nop,timestamp 1471589 1471655>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.36996: F 1:1(0) ack 3002 win 3144 <nop,nop,timestamp 1471589 1471655>
10.10.0.2.36996 > 10.30.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1471655 1471589>
\end{Verbatim}

\section{Обычный повтор}

\begin{Verbatim}
c3:~# /etc/drop 20
I will drop every 20 packet (counting from 1).
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.30.0.2 9 1 10
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: S 2628338212:2628338212(0) win 5840 <mss 1460,sackOK,timestamp 1544023 0,nop,wscale 1>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: S 2628338212:2628338212(0) win 5840 <mss 1460,sackOK,timestamp 1544323 0,nop,wscale 1>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: S 2659465717:2659465717(0) ack 2628338213 win 2096 <mss 536,sackOK,timestamp 1544257 1544323,nop,wscale 1>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544323 1544257>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 1:101(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544323 1544257>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 101 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544257 1544323>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 101:201(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544324 1544257>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 201 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544258 1544324>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 201:301(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544325 1544258>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 301 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544259 1544325>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 301:401(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544326 1544259>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 401 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544260 1544326>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 401:501(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544327 1544260>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 501 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544261 1544327>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 501:601(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544328 1544261>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 601 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544262 1544328>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 601:701(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544329 1544262>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 701 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544263 1544329>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 701:801(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544330 1544263>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 801 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544264 1544330>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 801:901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544331 1544264>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 901:1001(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544332 1544264>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 801 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544266 1544330,nop,nop,sack 1 {901:1001}>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: F 1001:1001(0) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544333 1544266>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 801 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544267 1544330,nop,nop,sack 1 {901:1002}>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: P 801:901(100) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544352 1544267>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: . ack 1002 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544286 1544352>
10.30.0.2.9 > 10.10.0.2.42210: F 1:1(0) ack 1002 win 1048 <nop,nop,timestamp 1544286 1544352>
10.10.0.2.42210 > 10.30.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 1544352 1544286>
\end{Verbatim}

\section{Неудачная попытка соединени с портом}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.30.0.2 12345 1 10
connect: Connection refused
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.46655 > 10.30.0.2.12345: S 4078234924:4078234924(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1608033 0,nop,wscale 1>
10.30.0.2.12345 > 10.10.0.2.46655: R 0:0(0) ack 4078234925 win 0
\end{Verbatim}

\section{Опыт с PMTU}

\begin{Verbatim}
c3:~# iptables -F
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c4:~# iptables -F
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c1:~# reboot
c1:~# ./nagle cork 10.50.0.2 9 10 20
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp or icmp
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: S 3554791795:3554791795(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 4294966121 0,nop,wscale 1>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: S 149921741:149921741(0) ack 3554791796 win 5792
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1665214 4294966121,nop,wscale 1>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966123 1665214>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1:1449(1448) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665214>
10.10.0.1 > 10.10.0.2: ICMP 10.50.0.2 unreachable - need to frag (mtu 1492), length 556
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1:1441(1440) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665214>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1441:1449(8) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665214>
10.20.0.2 > 10.10.0.2: ICMP 10.50.0.2 unreachable - need to frag (mtu 576), length 556
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: . ack 1 win 2896 <nop,nop,timestamp 1665242 4294966123,nop,nop,sack 1 {1441:1449}>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1:525(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665242>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 525:1049(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665242>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1049:1441(392) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966147 1665242>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: . ack 525 win 3432 <nop,nop,timestamp 1665242 4294966147,nop,nop,sack 1 {1441:1449}>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: . ack 1049 win 3956 <nop,nop,timestamp 1665242 4294966147,nop,nop,sack 1 {1441:1449}>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: . ack 1449 win 4480 <nop,nop,timestamp 1665242 4294966147>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . 1449:1973(524) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966157 1665242>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: . ack 1973 win 5004 <nop,nop,timestamp 1665251 4294966157>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: FP 1973:2001(28) ack 1 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966159 1665251>
10.50.0.2.9 > 10.10.0.2.60842: F 1:1(0) ack 2002 win 5004 <nop,nop,timestamp 1665253 4294966159>
10.10.0.2.60842 > 10.50.0.2.9: . ack 2 win 2920 <nop,nop,timestamp 4294966159 1665253>
\end{Verbatim}

\section{Соединение с неверным портом}

\begin{Verbatim}
c1:~# ./nagle nodelay 10.30.0.2 12345 1 10
connect: Connection refused
\end{Verbatim}

\begin{Verbatim}
c2:~# tcpdump -n -i eth0 tcp
10.10.0.2.46655 > 10.30.0.2.12345: S 4078234924:4078234924(0) win 5840
    <mss 1460,sackOK,timestamp 1608033 0,nop,wscale 1>
10.30.0.2.12345 > 10.10.0.2.46655: R 0:0(0) ack 4078234925 win 0
\end{Verbatim}

\end{document}
